如今的信息时代，对信息的共享性，信息的流通性有着较高要求，因此传统管理方式就不适合。为了让管理模式进行升级，也为了更好的维护信息，文玩销售小程序的开发运用就显得很有必要。并且通过开发文玩销售小程序，不仅可以让所学的微信小程序技术得到实际运用，也可以掌握MySQL的使用方法，对自身编程能力也有一个检验和提升的过程。尤其是通过实践，可以对系统的开发流程加深印象，无论是前期的分析与设计，还是后期的编码测试等环节，都可以有一个深刻的了解。
借助于文玩销售小程序这样的工具，让信息系统化，流程化，规范化是最终的发展结果，让其遵循实际操作流程的情况下，对信息实施规范化处理，让信息通过电子的方式进行保存，无论是管理人员检索信息，可以便利化操作，真正缩短信息处理时间，节省人力和信息管理的成本。

关键字：文玩销售小程序，微信小程序技术，MySQL
